[
  {
    "question": "Qual é a principal função dos glóbulos vermelhos?",
    "options": ["Combater infecções", "Transportar oxigênio", "Coagulação do sangue", "Produzir anticorpos"],
    "correctAnswer": "Transportar oxigênio"
  },
  {
    "question": "Qual é a parte do olho responsável por focar a luz na retina?",
    "options": ["Pupila", "Íris", "Córnea", "Cristalino"],
    "correctAnswer": "Cristalino"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do osso localizado na coxa?",
    "options": ["Tíbia", "Fíbula", "Fêmur", "Rádio"],
    "correctAnswer": "Fêmur"
  },
  {
    "question": "Qual vitamina é crucial para a coagulação do sangue?",
    "options": ["Vitamina C", "Vitamina A", "Vitamina K", "Vitamina D"],
    "correctAnswer": "Vitamina K"
  },
  {
    "question": "Qual hormônio é produzido pelo pâncreas para controlar o nível de açúcar no sangue?",
    "options": ["Adrenalina", "Insulina", "Cortisol", "Tiroxina"],
    "correctAnswer": "Insulina"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da estrutura que liga o músculo ao osso?",
    "options": ["Ligamento", "Cartilagem", "Tendão", "Nervo"],
    "correctAnswer": "Tendão"
  },
  {
    "question": "Onde o coração está localizado?",
    "options": ["Lado direito do peito", "Lado esquerdo do abdômen", "Centro do peito, levemente à esquerda", "Atrás do estômago"],
    "correctAnswer": "Centro do peito, levemente à esquerda"
  },
  {
    "question": "Qual é a principal função do sistema linfático?",
    "options": ["Transportar nutrientes", "Eliminar toxinas", "Regular a temperatura corporal", "Proteger o corpo de infecções"],
    "correctAnswer": "Proteger o corpo de infecções"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da célula nervosa, a unidade básica do sistema nervoso?",
    "options": ["Neurônio", "Glóbulo", "Macrófago", "Linfa"],
    "correctAnswer": "Neurônio"
  },
  {
    "question": "Qual é o principal componente do nosso esqueleto?",
    "options": ["Músculos", "Tendões", "Cartilagem", "Ossos"],
    "correctAnswer": "Ossos"
  }
]
